%!TEX program = lualatex
% ^use lualatex for best compatibility

\documentclass[
    english, % TODO: Or 'english' if you write in English
    ruledheaders=section,%Ebene bis zu der die Überschriften mit Linien abgetrennt werden, vgl. DEMO-TUDaPub
    class=report,%Basisdokumentenklasse. Wählt die Korrespondierende KOMA-Script Klasse
    thesis={type=master},%Dokumententyp Thesis, für Dissertationen siehe die Demo-Datei DEMO-TUDaPhd
    accentcolor=1b,%Auswahl der Akzentfarbe
    custommargins=false,% Ränder werden mithilfe von typearea automatisch berechnet
    marginpar=false,% Kopfzeile und Fußzeile erstrecken sich nicht über die Randnotizspalte
    BCOR=12mm,%Bindekorrektur, falls notwendig
    twoside,%größerer Rand ist abwechselnd rechts und links
    open=right, %TODO: Kann bei rein digitalen Abgaben entfernt werden; neue Kapitel starten immer auf der rechten Seite (ggf. wird also eine leere Seite eingefügt)
    parskip=half-,%Absatzkennzeichnung durch Abstand vgl. KOMA-Sript
    fontsize=11pt,%Basisschriftgröße laut Corporate Design ist mit 9pt häufig zu klein
    IMRAD=false,%Abschalten von IMRAD-Warnings wegen fehlender Labels
    bibliography=totoc,%Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis
    pdfa=true,
    %	toc=flat,%https://github.com/tudace/tuda_latex_templates/issues/326#issuecomment-889819154
    numbers=noenddot, % Remove dots at the end of all numbers; https://tex.stackexchange.com/a/40045
]{tudapub}

% Der folgende Block ist nur bei pdfTeX auf Versionen vor April 2018 notwendig
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
    \usepackage[utf8]{inputenc}%kompatibilität mit TeX Versionen vor April 2018
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Sprachanpassung und Verbesserte Trennregeln
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[english, main=english]{babel} % TODO: Or 'main=english' if you write in English
\usepackage{microtype}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Beschriftung von Tabellen, Skizzen, Listings etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{caption}
\captionsetup{justification=centering}

%Tabellen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{array}     % Basispaket für Tabellenkonfiguration, wird von den folgenden automatisch geladen
\usepackage{tabularx}  % Tabellen, die sich automatisch der Breite anpassen
%\usepackage{longtable} % Mehrseitige Tabellen
%\usepackage{xltabular} % Mehrseitige Tabellen mit anpassarer Breite
\usepackage{booktabs}   % Verbesserte Möglichkeiten für Tabellenlayout über horizontale Linien

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Paketvorschläge Mathematik
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{mathtools}  % erweiterte Fassung von amsmath
\usepackage{amssymb}    % erweiterter Zeichensatz
% SI Basiseinheiten mit bits und Bytes
\usepackage{amsmath}
\usepackage[binary-units=true]{siunitx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Code-Listings und Illustrationen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}   % ermöglicht es Quell-code schön darzustellen
\usepackage{graphicx}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Referenzen und Links
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{hyperref} % erzeugt aus Referenzen und Web-Adressen Hyperlinks zum Springen im Dokument oder dem Öffnen einer Webseite.
% https://tex.stackexchange.com/questions/195976/change-the-output-format-of-cref-from-table-to-table-and-from-eq-to-equation
\usepackage[noabbrev]{cleveref} % automatisches Voranstellen des Referenztyps (z.B. Kapitel)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Umgebungen für Beispiele und Definitionen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsthm}
\newtheorem{definition}{Definition}[chapter]
\newtheorem{theorem}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{lemma}{Lemma}[chapter]
\newtheorem{corollary}{Korollar}[chapter]
\newtheorem{proposition}{Propostion}[chapter]
\newtheorem{example}{Beispiel}[chapter]


\usepackage{lipsum} % TODO: Blindext im Beispiel erzeugen (kann entfernt werden)


% Deutsche Anführungszeichen
% TODO: You have to adapt this if you write in English and you use this command
\newcommand{\enquot}[1]{“{}#1”{}}

% Inline Aufzählungen
\usepackage{paralist}

% Aufzählungen mit angepassten items
\usepackage[inline]{enumitem}

% Colorbox
\usepackage{color}

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage{acronym}

% tikz
% TODO: Tikz Pakete einbinden, falls tikz benötigt wird
%\usepackage{tikz}
%\usepackage{pdfpages}
%\usepackage{pgfplotstable}
%\usepackage{pgfplots}
%% https://github.com/xuyuan/pgf-umlcd/issues/17
%%\usepackage{tikz-uml}
%\let\attribute\relax
%\usepackage[simplified]{pgf-umlcd}
%\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,fit,calc}
%\usetikzlibrary{shapes.geometric}
%\usepgfplotslibrary{units}
%\pgfplotsset{compat = 1.3}
%\usepackage{makecell}

% Circle around symbols
% TODO: Einkommentieren, falls Kreise um Symbole im Text benötigt werden sollten
%\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
%		\node[shape=circle,draw,inner sep=1pt,minimum height=1em] (char) {#1};}}

% centering captions
\usepackage[justification=centering,labelfont=bf]{caption}

% Subcaptions
\usepackage{subcaption}

% custom texttt
\newcommand{\texttts}[1]{\texttt{\small #1}}
\newcommand{\textttss}[1]{\texttt{\scriptsize #1}}

% Rotate figures
\usepackage{rotating}

% Temporary fix for figure placement
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{float}

% TODO: Wenn du CSV-Dateien laden möchtest, könnte dieses Paket hilfreich sein.
% Load CSV files
%\usepackage{csvsimple}

% Break URLs
\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

% Add type for equations in floats
% https://stackoverflow.com/questions/149479/adding-a-caption-to-an-equation-in-latex
\DeclareCaptionType{equ}[][]

% Fix LOF and LOT spacing errors
% https://tex.stackexchange.com/a/187202
% TODO: Falls Platzprobleme in den automatischen Listen (figures, tables) passieren, könnte das hilfreich sein:
%\usepackage[titles]{tocloft}
%\cftsetindents{figure}{0em}{2.5em}
%\cftsetindents{table}{0em}{2.5em}

% Fix subfigure referece using \cref
% https://tex.stackexchange.com/a/180382
\captionsetup[subfigure]{subrefformat=simple,labelformat=simple}
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}

% Diagonal fractions
% https://tex.stackexchange.com/questions/3372/how-do-i-typeset-arbitrary-fractions-like-the-standard-symbol-for-5-%C2%BD
% TODO: Einkommentieren, falls diagonale Brüche gewünscht werden
%\usepackage{xfrac}

\usepackage{svg}
\usepackage{luacode}
\usepackage{algorithm,algorithmicx,algpseudocode}
\usepackage[final]{pdfpages}

%% Glossar, Symbole, Akronyme
\usepackage[acronym, symbols, record, nomain, nonumberlist, style=alttreegroup, toc=False]{glossaries-extra}
\input{glossary_sets}

% Custom macros
\input{macros.tex}

% Custom code styles
\input{code_styles.tex}

% Autoref names
\def\algorithmautorefname{Algorithm}
\def\chapterautorefname{Chapter}
\def\definitionautorefname{Definition}
\def\sectionautorefname{Section}
\def\subsectionautorefname{Section}
